報告指俄製「衛星-V」疫苗有效率近九成二

國際醫學雜誌《刺針》刊登俄羅斯研發的「衛星-V」新型冠狀病毒疫苗第三期臨床測試報告，顯示有效率達91.6%。

在近2萬名接受測試的人當中，四分三接種兩劑疫苗，其中16人確診，至於接受安慰劑的另外四分一人，就有62人確診。測試人士當中，超過2000人是60歲以上，疫苗在有關群組的有效率達91.8%，無人出現嚴重副作用。

俄羅斯早在第三期臨床測試報告出爐前，已經大規模生產及為民眾接種這款疫苗，一度引起爭議。有科學家認為，數據現在證明疫苗安全有效。

除了俄羅斯之外，這款疫苗至今已經在超過10個國家或地區註冊使用。v

正 歐盟有疫苗用了

德國打先

俄羅斯係土共剋星